葛博士鼎你屈馬道立下令幫抗爭者脫罪 司法機構踢爆「告密信」全虛構

民建聯立法會議員葛珮帆與身兼律師的同黨議員周浩鼎在YouTube指，收到「藍絲法官」的匿名信，雖表明不知真偽，但仍宣揚其嚴重指控，稱高院法官黃崇厚於其上司、終審法院首席法官馬道立見證下，當面告誡全港裁判官以「疑點利益歸於被告，將其脫罪」；又嘲「藍絲官被起底是否自作自受？警察被人起底都係抵死，唔抵可憐」。葛和周更以「獨家證實有會議」等片面字句，誤導人取信指控；並妄斥法官「亂批保釋」，質疑他們「集體妨礙司法公正」。惟司法機構反駁二人，明言匿名信內容並非屬實。
人稱「葛博士」的葛珮帆聯同黨友周浩鼎，以「獨家證實有會議！法官是否涉嫌集體司法公正？亂批保釋＝鼓勵走佬？」為標題，在YouTube和Facebook大放厥詞，意圖誣衊法庭偏幫抗爭者。首先，二人在出鏡片段、帖文的標題以及封面圖片，均開忠明義以大字妄斥法官「亂批保釋」，質疑這是鼓勵抗爭者潛逃；又以「獨家證實有會議」此含糊但觸目的字句，令觀眾先入為主，誤以為二人所述的虛構「告密信」乃屬實。
而葛在片中叫周讀出「告密信」前，亦聲稱已向其認識的法官查證此信，並言之鑿鑿謂「已經證實咗係有」此講座，並由黃崇厚單獨發言。惟司法機構昨晚回覆傳媒時澄清，旗下的香港司法學院上月3日為裁判官舉辦的講座，主題為「司法公正及公眾信心」，與匿名信所指的「法律公義」主題不同；信中提及的演講內容亦非屬實；終審法院首席法官馬道立更沒有如信中所指，在講座後與任何裁判官開會。

葛珮帆與周浩鼎於片段形容，近日收得一封「令人震撼」的匿名信。信中指馬道立與黃崇厚上月3日召開全體裁判官的講座，黃在馬全程見證下，告誡所有裁判官要謹慎言行和顧及市民感受；審訊反送中（片中稱為「黑暴」）案件時，除非有十分穩妥的證據定罪，否則可以疑點利益歸於被告為由，令被告脫罪；二人會後又與4名負責國安法案件的裁判官開會。
周浩鼎在片中讀畢信中大部份內容，並引述撰信者、自稱「藍色法官」認為，該講座是向「較少數的藍法官施壓」，批評「藍官」和警員被起底是自作自受和「抵死」。對於不知名匿名信在網上流傳，周認為馬道立有責任出面澄清，又質疑若講座只是談及「疑點利益歸於被告」等簡單刑事法則，有何需要召開講座的理由。
葛補充指，即使匿名信不實，仍脗合現時法庭情況，稱有「黃色法官猶如做咗被告辯護律師幫佢哋搵藉口」，是偏幫社運案件被捕人。片中她又點名主任裁判官錢禮，以日前12人流亡被中國海警截獲事件中，因有7人都是錢批出保釋，來質疑錢是否涉嫌亂批保釋，縱容他人流亡。
葛另又再點名批評裁判官何俊堯，質疑何是否有故意輕判涉反送中案件的人士，認為是「專業失當所為」，她又覺得「（司法機構）鼓勵佢哋幫被告脫罪，我哋（司法機構）會喺後面撐住」，借今次匿名信要求馬道立交代是否官官相衞。

屌你老母，呢兩條垃圾柒夠未呀

係你啲fd黑警畀人保釋喎